<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Les 2 Rennes - Jourde - Sougraigne]]></title><description><![CDATA[A la lecture des livres de Franck Daffos sur "L'affaire des deux Rennes"]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2016 14:45:28 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Présentations]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Je suis Nicolas Chaillot, informaticien autodidacte tarvaillant dana la région Nantaise. "Passionné" du mystère de Rennes-le-Château depuis des années (j&#8217;indique passionné entre guillemets car plus lecteur attentif que chercheur).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Lisant et relisant les différents posts trouvés ici et là sur différents forums au milieu d&#8217;une nuée de commentaires plus ou moins intéressants et/ou crédibles, je me décide un jour, en août 2009, à faire une alte dans le petit village perchée de l&#8217;Aude pour y sentir l&#8217;atmosphère que j&#8217;imaginais pleine de mystères. Malheureusement, peu oragnisé, je ne l&#8217;atteins qu&#8217;en toute fin d&#8217;après-midi alors que les visites de l'église et le domaine de l&#8217;abbé Saunières viennent de fermer leurs portes. Malgré tout, se fut une expérience inoubliable, contourant l&#8217;ensemble du domaine pusi remontant par un chemin escarpé derrière le château, je pu contempler la magnifique vue qui nous ai proposée.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Puis le temps passant, j&#8217;oubli peu à peu cet endroit pour mieux le retrouver en août 2014 où je passe une semaine de vacances non loin de là, à Saint-Jean-de-Paracol sur la route entre Couiza et Puivert. J&#8217;en profilte alors pour m&#8217;imprégner encore un peu plus de l&#8217;ambiance du lieu : visite de l'église en journée et visite guidée "nocture" du domaine. Je rescend de mon petit nuage audois en me jurant, cette fois, de m&#8217;investir plus à fond dans la quête du trésor de l&#8217;abbé.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Encore une fois, le quotidien prenant le dessus, j&#8217;oubliais très vite le petit village du sud-ouest&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mais comme un refrain qui renvient sans cesse, les deux Rennes me reviennent en tête courant mai 2016, date à laquelle je reprend mes recherches sur le web afin de me remettre à niveaux sur les dernières trouvailles des "vrais" chercheurs".</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Avant ce nouveau plongeon dans les méandres des forums consacrés à RLC, voici un résumé de mes connaissances sur l&#8217;affaire :</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>fin 19ème, l&#8217;abbé Saunière arrive à RLC et entreprend des travaux dont le montant dépasse largement les ressources financières dont il dispose</p>
</li>
<li>
<p>il semblerait que la décoration de l'église ainsi que les différents éléments de son domaine lui aient permi de transmettre les clés de sa/ses découvertes</p>
</li>
<li>
<p>plusieurs personnages sont liés de plus ou moins près au mystères : l&#8217;abbé Boudet de Rennes-les-Bains, l&#8217;abbé Gelis, Noël Corbu, Marie Dénarnaud, etc.</p>
</li>
<li>
<p>le tableau de Nicolas Poussin "Les bergers d&#8217;Arcadie" 2nd version semble donner également les clés de l'énigme</p>
</li>
<li>
<p>j&#8217;ai connaissance également : du tombeau des Pontils, des tableaux de l'église de Rennes-les-bains, du statuaire Giscard, du Tenier, des parchemins, de la tombe de la marquise de Blanchefort et de la dalle de Coumesourde. J&#8217;ai également lu et relu les différentes interprétations proposées à droite à gauche sur ces différents objets.</p>
</li>
<li>
<p>Les oeuvres de Pierre Plantard, Gérard de Sède et Philippe de Chérisey</p>
</li>
<li>
<p>Le DVD "Le trésor des templiers" de Henry Lincoln</p>
</li>
<li>
<p>et pour finir un souvenir de vidéo découverte par hasard où Franck Daffos explique, depuis NOtre-Dame de Marceille, ce qu&#8217;il a trouvé en rapport avec l&#8217;affaire. Mais peu au courant de l&#8217;avancé de ses recherches à l'époque, je n&#8217;y vois que peu de lien avec RLC &#8230;&#8203;</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Presentations.html</link><guid isPermaLink="true">https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Presentations.html</guid><dc:creator><![CDATA[Nicolas Chaillot]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>