<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[L'énigme de Rennes-le-Château]]></title><description><![CDATA[Suite à la lecture des livres de Franck Daffos sur "L'affaire des deux Rennes"]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2016 22:18:12 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Un secret entre prêtres]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Comme l&#8217;indique Franck Daffos dans ces ouvrages, le secret s&#8217;est perpétué depuis le 17ème siècle, en grande partie entre prêtres. Qu&#8217;est-ce qui explique que seuls des membres de l'église, à l&#8217;exception de Poussin, Louis XIV, Blaise Pascal et quelques autres, aient participés à la transmission de l'église. Est-ce en raison de la provenance du trésor, du contenu même du trésor ? Au début du 19ème siècle, Jean Jourde n&#8217;aurait-il pas pu faire une exception en mettant un "civil" de confiance dans la confidence ?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Plus globalement, qu&#8217;est-ce qui a poussé toutes ces personnes à se péoccuper de la transmission du secret plutôt qu'à utiliser le magot, que ce soit pour des bonnes oeuvres ou pour des oeuvres moins charitables et ce, dès le 17ème siècle ?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Certains membres de l'église ne seraient-ils pas, de nos jours, toujours détenteurs du secret ?</p>
</div>]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Un-secret-entre-pretres.html</link><guid isPermaLink="true">https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Un-secret-entre-pretres.html</guid><category><![CDATA[limoux]]></category><category><![CDATA[ rennes-le-chateau]]></category><category><![CDATA[ secret]]></category><category><![CDATA[ transmission]]></category><category><![CDATA[ prêtres]]></category><category><![CDATA[ église]]></category><category><![CDATA[ Rennes-les-Bains]]></category><category><![CDATA[ Marceille]]></category><category><![CDATA[ cache]]></category><dc:creator><![CDATA[nicolasc]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pourquoi Rennes-le-Château & Bérenger Saunière ?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>En lien avec la transmission du secret, quelle est la raison qui a poussé Gasc/Boudet/Vannier/Jourde à utiliser Rennes-le-Chateau comme livre d&#8217;images de la VLC : la rénovation de son église et la création du domaine ?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>N&#8217;existait-il pas déjà suffisemment d&#8217;indices permettant de laisser une trace des 2 caches ?</p>
</div>]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Pourquoi-Rennes-le-Chateau-Berenger-Sauniere.html</link><guid isPermaLink="true">https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Pourquoi-Rennes-le-Chateau-Berenger-Sauniere.html</guid><category><![CDATA[limoux]]></category><category><![CDATA[ rennes-le-chateau]]></category><category><![CDATA[ secret]]></category><category><![CDATA[ saunière]]></category><category><![CDATA[ gasc]]></category><category><![CDATA[ boudet]]></category><category><![CDATA[ vannier]]></category><category><![CDATA[ jourde]]></category><dc:creator><![CDATA[nicolasc]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[La transmission du secret]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Vu les difficultés actuelles des chercheurs pour déterminer l&#8217;emplacement de la 1ère cache dans le Razès, il paraît évident que le jeu de piste mis en place au 19ème semble plus complexe à déchiffré que celui qu&#8217;ont connu, justement, les principaux acteurs de cette période à leur époque.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Comment expliquer que le mode de transmission (documents, tableaux, indices) ait été à ce point complexifié de telle sorte qu&#8217;il paraît plus complexe aujourd&#8217;hui de déchiffrer le message qu'à leur époque ?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>La transmission orale a dû jouer un rôle sans doute mais quel besoin avaient-ils, en plus des tableaux de N. Poussin et D. Ténier, de mettre en place d&#8217;autres indices (par exemple les parchemins, les dalles, le livre de Boudet/Jourde, etc.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Des indices déterminants de l'époque ont-ils été définitvement égarés ?</p>
</div>]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/La-transmission-du-secret.html</link><guid isPermaLink="true">https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/La-transmission-du-secret.html</guid><category><![CDATA[limoux]]></category><category><![CDATA[ rennes-le-chateau]]></category><category><![CDATA[ secret]]></category><category><![CDATA[ transmission]]></category><category><![CDATA[ Rennes-les-Bains]]></category><category><![CDATA[ Marceille]]></category><category><![CDATA[ cache]]></category><dc:creator><![CDATA[Nicolas Chaillot]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Introduction]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Je suis Nicolas Chaillot, informaticien autodidacte travaillant dans la région Nantaise et "passionné" du mystère de Rennes-le-Château depuis des années (j&#8217;indique "passionné" entre guillemets car plus lecteur attentif que chercheur).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Lisant et relisant les différents posts trouvés ici et là sur différents forums au milieu d&#8217;une nuée de commentaires plus ou moins intéressants et/ou crédibles, je me décide un jour, en août 2009, à faire une halte dans le petit village perché de l&#8217;Aude pour y sentir l&#8217;atmosphère que j&#8217;imaginais pleine de mystères. Malheureusement, peu organisé, je ne l&#8217;atteins qu&#8217;en toute fin d&#8217;après-midi alors que l'église et le domaine de l&#8217;Abbé Saunière viennent de fermer leurs portes. Malgré tout, se fut une expérience inoubliable, contournant à pied l&#8217;ensemble du domaine puis remontant par un chemin escarpé derrière le château, je pu contempler la magnifique vue qui nous est proposée.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Puis le temps passant, j&#8217;oublie peu à peu cet endroit pour mieux le retrouver en août 2014 où je passe une semaine de vacances non loin de là, à Saint-Jean-de-Paracol sur la route entre Couiza et Puivert. J&#8217;en profilte alors pour m&#8217;imprégner encore un peu plus de l&#8217;ambiance du lieu : visite de l'église en journée et visite guidée "nocturne" du domaine. Je descend de mon petit nuage audois en me jurant, cette fois, de m&#8217;investir plus à fond dans la quête du trésor de l&#8217;abbé.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Encore une fois, le quotidien prenant le dessus, j&#8217;oubliais très vite le petit village du sud-ouest&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mais comme un refrain qui revient sans cesse, les deux Rennes me reviennent en tête courant juin 2016, date à laquelle je reprend mes recherches sur le web afin de me remettre à niveau sur les dernières trouvailles des "vrais" chercheurs".</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Avant ce nouveau plongeon dans les méandres des forums consacrés à RLC, voici un résumé de mes connaissances sur l&#8217;affaire :</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>fin 19ème, l&#8217;abbé Saunière arrive à RLC et entreprend des travaux dont le montant dépasse largement les ressources financières dont il dispose</p>
</li>
<li>
<p>il semblerait que la décoration de l'église ainsi que les différents éléments de son domaine lui aient permis de transmettre les clés de sa/ses découvertes</p>
</li>
<li>
<p>plusieurs personnages sont liés de plus ou moins près au mystère : l&#8217;abbé Boudet de Rennes-les-Bains, l&#8217;abbé Gelis, Noël Corbu, Marie Dénarnaud, etc.</p>
</li>
<li>
<p>le tableau de Nicolas Poussin "Les bergers d&#8217;Arcadie" 2nd version semble donner également les clés de l'énigme</p>
</li>
<li>
<p>j&#8217;ai connaissance également : du tombeau des Pontils, des tableaux de l'église de Rennes-les-bains, du statuaire Giscard, du Tenier, des parchemins, de la tombe de la marquise de Blanchefort et de la dalle de Coumesourde. J&#8217;ai également lu et relu les différentes interprétations proposées sur ces différents objets.</p>
</li>
<li>
<p>Les oeuvres de Pierre Plantard, Gérard de Sède et Philippe de Chérisey</p>
</li>
<li>
<p>Da Vinci Code de Dan Brown &#8230;&#8203;</p>
</li>
<li>
<p>Le DVD "Le trésor des templiers" de Henry Lincoln</p>
</li>
<li>
<p>et pour finir un souvenir de vidéo découverte par hasard où Franck Daffos explique, depuis Notre-Dame de Marceille, ce qu&#8217;il a trouvé en rapport avec l&#8217;affaire. Mais peu au courant de l&#8217;avancé de ses recherches à l'époque, je n&#8217;y vois que peu de lien avec RLC et y accorde, au final, peu d&#8217;attention&#8230;&#8203;</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>C&#8217;est avec ce bagage très léger sur l&#8217;affaire que je relance donc ma quête en juin 2016. Après plusieurs soirées à (re..re..re..re)regarder des vidéos qui ne m&#8217;apprennent plus rien que je ne savais déjà, je tombe (pendant une longue nuit blanche) sur une vidéo "son" de Franck Daffos interviewé dans une émission de radio (<a href="http://www.dailymotion.com/video/xet1j2_rennes-le-chateau-le-secret-derobe_webcam" class="bare">http://www.dailymotion.com/video/xet1j2_rennes-le-chateau-le-secret-derobe_webcam</a> : une vingtaine d'épisodes de 19 minutes au départ puis que je retrouve ici sur youtube &#8230;&#8203; ouf : <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Curk20KWdMc" class="bare">https://www.youtube.com/watch?v=Curk20KWdMc</a>). Et là c&#8217;est le déclic et je me lève persuadé que ce Monsieur là a tout compris !
Et c&#8217;est toujours ce que je pense après avoir avalé en 2 jours les 3 volumes (sur 5) de Franck Daffos : "Le secret dérobé", "Le puzzle reconstitué" et "Le trésor qui rend fou" aux editions ARQA.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Je me décide alors à prendre le plume (ou plutôt le clavier) pour créer ce petit blog sans prétention pour exprimer les quelques doutes et interrogations à propos de certaines allégations lues dans ces 3 ouvrages.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Vous trouverez donc dans ce blog quelques questions que je me pose au sujet des différentes interprétations, découvertes, conclusions faites par Franck Daffos (et son compère Didier Hericart de Thury à l'époque) en espérant susciter des réactions et obtenir des réponses, dans la mesure du possible, <strong>constructives et pertinentes</strong>.</p>
</div>]]></description><link>https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Introduction.html</link><guid isPermaLink="true">https://nicolaschaillot.github.io/pechdencouty/2016/07/22/Introduction.html</guid><category><![CDATA[rennes-le-chateau]]></category><category><![CDATA[ franck daffos]]></category><category><![CDATA[ rennes-les-bains]]></category><category><![CDATA[ Marceille]]></category><category><![CDATA[ Saunière]]></category><category><![CDATA[ Trésor]]></category><dc:creator><![CDATA[Nicolas Chaillot]]></dc:creator><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>